%@metapost:Kang2001C05.mp
\par\compo{1}{Kang2001C05}{1}{Un morceau de papier a la forme d'un triangle $RST$, rectangle en $S$, de côtés 3; 4; 5.
\par On plie ce triangle suivant une ligne droite pour amener $R$ sur $S$. On le plie de même pour amener $T$ sur $S$. La forme qu'on obtient alors est :
\begin{multicols}{2}
  \begin{enumerate}[label=\Alph{*}/]
  \item un carré
  \item un rectangle
  \item un triangle rectangle
  \item un triangle non rectangle
  \item un losange
  \end{enumerate}
\end{multicols}
}